[美國又輸] 抗衡中國的新軍事能力 美國會報告：美國只有十年發展機會

抗衡中國的新軍事能力 美國會報告：美國只有十年發展機會

【駐美特派員曹郁芬／華府十日報導】隸屬於美國國會的「美中經濟暨安全審查委員會」今天公佈的一份報告指出，中國5大軍事先進系統已近成熟，美國未來只有10年的機會之窗來發展可以抗衡中國的新能力與概念，其中太空反制項目是最高優先。

中國在太空反制能力的深度與廣度可以在未來10年削減美國太空架構的效能，或減少與阻絕美國進入太空架構以行使關鍵軍事能力。

這份以「中國先進武器系統」為題的報告是委由IHS Markit旗下的詹氏資訊集團所撰寫的。報告從中國的太空反制、無人載具系統、可操縱返航載具、定向能與磁軌砲等5大先進系統評估中國軍事能力，再加上人工智慧對美國及其盟邦的影響。

報告指出，中國短期內會把焦點放在建構武器投射能力，並增進其反介入與區域阻絕能力；長期來看，無人載具系統與人工智慧發展是先進武器系統的優先項目。

美國整體上還是佔有優勢，中國工業針對美國及盟邦弱點來發展及強化的能力，在缺乏足夠回應與成本付出的情況下，會對美國軍事優勢造成可能的威脅。

報告表示，中國先進武器系統是在複雜的戰略環境下發展出來的。就地緣政治來看，中國認為美國與印太地區的盟邦及夥伴，包括日、韓、台灣、菲律賓、澳洲、印度、未來的東協和越南，合作對中國進行戰略圍堵。

這個地緣脈絡對中國和本區有安全與防衛上的意涵。中國看見衝突的改變以及它在應付衝突，甚至挑戰時必須準備好的領域。

報告說，在反介入與區域阻絕的武器投射能力方面，中國焦點會繼續放在增進區域應變計劃的能力，尤其是環繞著台灣，阻止美國和其他潛在對手進入這個區域。報告估計中國第一艘自製航母Type 001A會在2020年服役，同年還會再造2艘航母，其中一艘可以承載更重型的飛機。

雖然中國海軍在發展藍海策略的能力，但近海防衛目前仍是優先，尤其是中國海軍會在捍衛所謂中國「核心利益」，也就是台灣主權、東海與南海領土爭議上扮演關鍵角色。報告預期，中國對兩棲作戰載具的投資會大幅提升。有報導指出，一個大型登陸直升機的船塢已在滬東中華造船公司興建中。

習大大贏到開哂巷

美國增加軍費，中國人或成最大贏家

又贏

無高達都整部渣古玩住先啊

又R軍費

最期待嘅贏國威脅論終於火乘風勢了

中國新能力？

中華民族復興！

Thanos

又想R 軍費
太空部隊

又搶錢

其實我唔係好識 唔知有冇人可以解答我
成日見呢類post
個個都話美軍作大想批軍費
但有冇可能，份報告係講真
大陸而家真係好撚勁，連美國都感到大威脅？

咁我應該開心定唔開心

美國玩鳩中國姐
講報告話佢追上美國
中國就好開心之後唔再係咁追
根本政治上玩殘佢

贏國運事科技得啖笑，打飛機贏國認第二，邊個敢認第一

淨係睇槍械，飛機，同坦克 你就知

屌毫無違和感

咁佢地放心都得
中國軍隊既敵人只有中國人民

又想拎經費

想整新玩具 問daddy拎錢

一樣 都係ULA

星戰計劃2.0
1.0拖垮左蘇聯
唔知2.0會拖垮邊個

當人地有哂圖開始搞iron-man,太空軍隊 其他地方在度做緊咩

以前美國同中國可能係100:40 依家係100:65咁 美國以前100:40唔洗理中國up乜 但100:65美國就可能要擔心中國開始減少美國影響力，中國會過美國唔係依家要在意既問題而係依家美國可能好快冇得話炸人就炸人要望一望中國先呢個問題

Btw好似ww1前既英德關係咁

中国又贏

美國佬不斷追求嘅係「同時打兩場大型戰爭兼保持壓倒性優勢」
見你做啲咩令自己「好似」冇得撳住你嚟砌
就要國會畀錢自己整新玩具
事實上係美軍想的話 就算單憑常規武器唔俾用MWD
都可以隨便夷平呢個世界任何一個國家
而之後就算加拿大/墨西哥以外全世界圍攻佢
佢都未必會輸
而家嘅支那同佢所有盟友team up打美國都好
支那都會輸撚硬

簡單嚟講
就係Terminator見到個幼稚園嘅細路識得掟石仔
就要求將自己upgrade做可以喺手度射電漿炮

就算係而家美國同支那嘅戰力比大概都只係100:20
講緊五倍支那現今戰力都唔肯定打唔打得贏美軍
呢十年美國佬要放軟手腳不思進取甚至倒退埋
支那先可能追到下